---
title: 'PageSpeed Insights &#8211; Tối ưu website sử dụng dữ liệu thực tế'
date: 2018-01-14T13:16:09+00:00
excerpt: PageSpeed Insights (PSI) là một công cụ giúp đánh giá tốc độ tải trang và mức độ thân thiện người dùng, với những tiêu chuẩn do Google đặt ra. Mới đây, đầu tháng 01/2018, Google đã thông báo cập nhật PageSpeed Insights. Ở lần cập nhật này, PageSpeed Insights sẽ sử dụng dữ liệu thực tế để đánh giá website của bạn.
layout: post
permalink: /pagespeed-insights/
categories:
  - seo
  - technology
tags:
  - page speed
  - pagespeed insights
---
PageSpeed Insights (PSI) là một công cụ giúp đánh giá tốc độ tải trang và mức độ thân thiện người dùng, với những tiêu chuẩn do Google đặt ra. Mới đây, đầu tháng 01/2018, Google đã thông báo cập nhật PageSpeed Insights. Ở lần cập nhật này, PageSpeed Insights sẽ sử dụng dữ liệu thực tế để đánh giá website của bạn.

Theo thông báo, PageSpeed Insights sẽ sử dụng dữ liệu từ <a href="https://blog.chromium.org/2017/10/introducing-chrome-user-experience-report.html" target="_blank" rel="noopener">Chrome User Experience Report</a> để đưa ra các đề xuất tốt hơn cho các nhà phát triển web.

Điểm tối ưu cũng đã được điều chỉnh để phù hợp hơn với dữ liệu trên thực tế.

Điểm tốc độ sẽ được phân loại là Nhanh, Trung Bình hoặc Chậm.

Chrome User Experience Report cung cấp giá trị trung bình của hai số liệu để làm cơ sở cho PageSpeed Insights đánh giá, phân loại.

Hai số liệu đó là <a href="https://developers.google.com/web/updates/2017/06/user-centric-performance-metrics" target="_blank" rel="noopener">First Contentful Paint</a> và <a href="https://developers.google.com/web/fundamentals/performance/critical-rendering-path/measure-crp" target="_blank" rel="noopener">DOM Content Loaded</a>.
<ul>
 	<li><strong>First Contentful Paint</strong> là thời gian khi mà nội dung chính của trang xuất hiện. Có thể là văn bản hoặc hình ảnh (phần bề mặt được thấy bởi người dùng).</li>
 	<li><strong>DOM Content Loaded</strong> là thời gian khi mà trình duyệt đã tải đầy đủ HTML, cấu trúc DOM đã được xây dựng, nhưng các tài nguyên bên ngoài như ảnh, font chữ, ... có thể chưa được tải (phần chỉ thấy được bởi trình duyệt).</li>
</ul>
(Xin lưu ý, riêng với tiêu chuẩn đánh giá này chỉ có tác dụng nếu người dùng của bạn sử dụng trình duyệt Chrome. Tốc độ tải trang có thể khác nhau khi người dùng sử dụng trình duyệt khác nhau).

Bạn đã sử dụng PageSpeed Insights để kiểm tra website mình chưa?
<h2>Sử dụng PageSpeed Insights để đánh giá website</h2>
Giống như bất kỳ công cụ nào khác của Google, PageSpeed Insights khá dễ sử dụng.

Chỉ cần nhập URL trang web của mình và PageSpeed Insights sẽ thực hiện phân tích.

<img class="aligncenter size-full wp-image-3471" src="https://nioempire.com/wp-content/uploads/2018/01/pagespeed-insights-analyze.jpg" alt="PageSpee Insights Analyze" width="762" height="215" />

Kết quả phân tích sẽ hiển thị ngay bên dưới, sau khi PageSpeed Insights phân tích xong.

Thường thì công việc này diễn ra khá nhanh.

Nếu muốn tiến hành phân tích lại thì bạn phải đợi khoảng 30 giây, vì kết quả đã được cached.

Trên bảng kết quả, bạn có thể xem những gì đã được tối ưu và những gì cần tối ưu.

Cùng với đó là những lời khuyên từ Google, giúp bạn thực hiện tối ưu hiệu quả hơn.
<h2>Làm thế nào để cải thiện tốc độ và trải nghiệm người dùng?</h2>
Bạn sẽ mất không ít thời gian để thực hiện tối ưu trang web của mình.

Tuy nhiên, có rất nhiều tài liệu và hướng dẫn trên internet mà bạn có thể tham khảo và áp dụng.

Tôi là người đã có nhiều kinh nghiệm trong việc tối ưu tốc độ website.

Không chỉ với PageSpeed Insights mà còn tối ưu trên nhiều công cụ khác như: <a href="https://gtmetrix.com/" target="_blank" rel="noopener">GTmetrix</a>, <a href="https://www.webpagetest.org/" target="_blank" rel="noopener">WebPagetest</a>, <a href="https://tools.pingdom.com/" target="_blank" rel="noopener">Pingdom</a>, ...

Bạn có thể <a href="https://nioempire.com/about/">liên hệ</a> với tôi để cùng chia sẻ kinh nghiệm!